有冇做緊UX/UI designer 係到？！

睇咗相關嘅資料覺得有興趣
但係見好多人講UX design 又要做埋graphic design又要識coding

本身business 畢業完全唔識graphic design
Coding 都識睇小小
想入行係咪讀翻個相關嘅master 好啲？
定係唔識畫畫呢行就唔洗諗

我自己有晒相關 experience, 識小小 design 同埋識 coding 都唔知點入行 次次都話無讀過相關既野，唔理唔請

呢行係香港好似好窄，人工唔高，同埋無乜junior opening
你可以去Coursera 睇下UX design d course ，個度既resources 係免費，了解清楚d再做決定

city creative media
有得讀哂呢範野
但做嘅野都係畫圖多
code 9成唔洗
所以樓主要入行玩programming
做p仔好過
起碼缺人 同埋易入行d

city creative media年年大把intern
intern完再拎return offer
成行最唔缺人就係UX UI designer

使撚識Coding咩, 我嗰Team個Design team連基本HTML同CSS都唔識

我就覺得外國公司同本地公司對於UX 呢樣野都幾大出入。UX 係咩嚟，上網一search 大把article講，反而出到黎做野個分別都幾大。

香港有幾間外國公司專做UX 既，名就唔開喇。呢d公司係ux process 上都做足，做workshop r research interview r 咁當然要睇budget la 識coding 可以幫到係你既思巧方式，本身唔洗落手寫。graphical design 係個bonus 啦 唔識畫畫唔緊要，但係都要識砌係wireframe userflow 要跟貼個市場 有咩solution , insight 可以比到個客。同埋presentation skill , storytelling 既比識coding / graphic 更加重要

香港公司even 客，我就覺得受本身文化影響，未必會願意比一大舊錢出嚟去淨係做UX ，去出一個concept 佢哋要求係做到development 有件product 出到嚟，所以好多時都要求UX designer skip 左一啲前期既process ，同要求砌埋layout ，有d仲會做埋scrum master ，所以好多時都會受嗰間公司既文化影響左你本身對UX 既理解

咁講番你既問題啦，ux 本身唔需要graphic & coding 但係有knowledge 的話對你一定有好處。

利申 做咗七年UX

讀既話 poly 好似有個degree 讀
唔記得咗個名喇

唔識graphics點做ui/ux designer
最少要精通photoshop/ai

business底出路得pm/ba path

利申：前pm

依家fresh grad 人工 同ui designer 差唔多，錢既話P仔真係高d 又缺人d ，應該話係缺一d 同客溝通到既人

不過都係睇本身個人點 UX 幾年經驗既35k up 都好普遍

香港係咁特別係大公司

睇左啲但係個programme 讀啲嘢有啲廣 想再practical 啲

做developer就不了要再學過曬又日日打code

Master of interaction design ?

多謝師兄認真解答我問題
介唔介話比我知你讀咩同點入呢行？

我都理解UX比較係利用數據去改善user experience , 整左solution 再交比developer 同graphic design 去執行

但係個問題香港嘅UX design 好多時都要做埋graphic嘢 然後讀完個master都無人請
如果外國就當然無問題見好多article寫人工同前景都不錯同做得好專

香港UX要經驗多過讀。真係想專做UX 去d外國公司做會快好多，跳槽叫價都高d 。睇英文presentation 同溝通能力喇。

我嗰時未有d好專讀既courses 尤其大學一定無啦，乜都慢過人。係pm p仔底 再報下d online course 轉，但係爭左幾年，前年我就知會請poly master multimedia & entertainment technology ，依家唔多知。就係讀完，都要報下d agile scrum course ，考番張好易。

做呢行多唔多機會去其他地方做嘢？

咁睇嚟呢行注重mind set 同communication 比較多？咁巴打你公司會唔會叫你做埋visual嘢係咪學番少少graphic design 打翻個底會好啲？

1. 睇公司 我所知去東南亞 中國多
2. 係 識講嘢好重要
3. 無乜 唔知你個底係幾底，基本sketch ps 正路都會識d

畫畫廢應唔應該入行做UX

用mac機 定用window 機多
完全唔識畫畫+冇天份畫畫設計應唔應該入行？ 我以為係it野來

我覺得係要有美感